let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "¿Cuál es una de las etiquetas utilizadas en lenguaje ensamblador para realizar comparaciones?",
        answer: "CMP",
        options: [
            "ADD",
            "MOV",
            "SUB",
            "CMP"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "¿Qué tipo de salto se utiliza en ensamblador para saltar a una etiqueta si la comparación anterior es verdadera?",
        answer: "JNE",
        options: [
            "JE",
            "JMP",
            "JG",
            "JNE"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "¿Cuál es la instrucción en ensamblador utilizada para llamar a un procedimiento?",
        answer: "CALL",
        options: [
            "JMP",
            "RET",
            "CALL",
            "PUSH"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "¿Qué instrucción se utiliza en ensamblador para realizar una iteración controlada por una condición?",
        answer: "LOOP",
        options: [
            "INC",
            "DEC",
            "LOOP",
            "JMP"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "¿Cuál es una de las instrucciones utilizadas en ensamblador para realizar una iteración controlada por un contador?",
        answer: "LOOPNZ",
        options: [
            "LOOPZ",
            "LOOPNZ",
            "LOOPNE",
            "LOOPE"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "¿Cuál de los siguientes dispositivos es utilizado como almacenamiento portátil?",
        answer: "Memorias auxiliares (USB)",
        options: [
            "Disco Duro",
            "Unidad de estado sólido (SSD)",
            "Memorias auxiliares (USB)",
            "Memoria RAM"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "¿Cuál de los siguientes registros se utiliza como puntero fuente de datos en programación de ensamblador?",
        answer: "ESI",
        options: [
            "EBX",
            "EDI",
            "ECX",
            "ESI"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "¿Qué función cumple un buffer en el procesamiento de datos?",
        answer: "Almacenar temporalmente datos durante su procesamiento",
        options: [
            "Enviar datos a un dispositivo de salida",
            "Realizar cálculos matemáticos",
            "Almacenar temporalmente datos durante su procesamiento",
            "Recibir datos de un dispositivo de entrada"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "¿Cuál es la representación numérica del carácter 'A' en ASCII?",
        answer: "65",
        options: [
            "65",
            "66",
            "67",
            "97"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "¿Qué tipo de arquitectura se caracteriza por tener procesadores de 32 bits?",
        answer: "Arquitectura de 32 bits",
        options: [
            "Arquitectura de 16 bits",
            "Arquitectura de 32 bits",
            "Arquitectura de 64 bits",
            "Visualización de arquitectura"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "¿Cuál es el procesador de 16 bits de Intel?",
        answer: "Intel 8086",
        options: [
            "AMD64",
            "Intel 80386",
            "Intel 8086",
            "QEMU: Emulador de sistemas"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "¿Cuál es el procesador de 64 bits de AMD?",
        answer: "AMD64",
        options: [
            "QEMU: Emulador de sistemas",
            "Intel 8086",
            "AMD64",
            "GNU Debugger"
        ]
    }, {
        numb: 13,
        question: "¿Qué componente de la computadora ejecuta instrucciones y controla el flujo de datos?",
        answer: "CPU",
        options: [
            "Memoria RAM",
            "Disco duro",
            "CPU",
            "Placa madre"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "¿Cuál es el tipo de memoria volátil utilizada por la CPU para almacenar datos y programas mientras se están ejecutando?",
        answer: "Memoria RAM",
        options: [
            "CPU",
            "Memoria RAM",
            "Disco duro",
            "Puerto USB"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "¿Qué dispositivo de almacenamiento no volátil se utiliza para almacenar permanentemente datos y programas en la computadora?",
        answer: "Disco duro",
        options: [
            "Placa madre",
            "Tarjeta de red",
            "Disco duro",
            "Puerto USB"
        ]
    },{
  numb: 16,
  question: "¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe una diferencia clave entre la memoria RAM y la memoria ROM?",
  answer: "La memoria RAM es volátil, mientras que la memoria ROM es no volátil",
  options: [
    "La memoria RAM es más rápida que la memoria ROM",
    "La memoria RAM tiene una capacidad mayor que la memoria ROM",
    "La memoria RAM es volátil, mientras que la memoria ROM es no volátil",
    "La memoria RAM se accede secuencialmente, mientras que la memoria ROM se accede aleatoriamente"
  ]
}



];

